賴清德：若民進黨失執政權主權和民主會遭到空前挑戰和危機！ 黃毓民批賴鳩UP!

前行政院長賴清德今（18）日上午赴民進黨中央登記總統初選，他指出，面對中國步步進逼，然而民進黨2020年處境，恐怕比2008年還要險峻，基層擔心總統、立委都輸，台灣主權和民主會遭到空前危機。賴清德也強調，自己既有為民進黨敗選而辭去行政院長、負起政治責的承擔，那麼基於對這土地的使命和熱愛，他自應更要有捍衛台灣、承擔責任的勇氣。

賴清德上午11點40分抵達黨中央，在黨主席卓榮泰、秘書長羅文嘉陪同下走至登記處登記參選，並繳交5百萬元登記費用，登記後向媒體發表談話。

「台南選舉保住基本盤 民進黨處境仍然艱辛」

賴清德表示，民進黨在去年九合一選舉大敗，執政縣市由13個銳減為6個，為此自己也率內閣總辭，負起政治責任回到台南，深入基層，全心全力投入立委補選工作。選舉結果雖然保住基本盤，但他深刻感受民進黨的處境仍然極其艱辛，加上日前中國國家主席習近平提出習五點，不僅積推併吞台灣的進程，也公開言明九二共識就是一個中原則，沒有國民黨所稱的一中各表，並且逼迫台灣接受投降式的一國兩制。

賴清德說，面對中國步步近逼，台灣的處境更加險峻，然而國民黨的因應之道卻是要與中國簽下和平協議，西藏血淋淋的教訓告訴我們，和平協議無法阻止中國的併吞；台灣是主權獨立國家，台灣要獨立自主，台灣要繼續過自由、民主、人權的生活，台灣不做第二個香港、也不做第二個西藏，因此2020年總統及立委至關重要，也攸關台灣未來。

賴清德表示，然而放眼2020年民進黨處境，恐怕比2008年還要險峻，基層非常焦慮，擔心如果總統大選輸了，立委席次再大幅減少，那麼民進黨失去不僅僅政權而已，台灣的主權和民主，一定會遭到空前挑戰和危機。

賴清德指出，回想2016年民進黨情勢一片大好，當時社會上也有許多勸進聲，當他堅定主張「成功不必在我」、守住價值遠比追求職位重要，全力支持蔡英文主席競選總統。在他擔任競總主委的台南市，蔡的得票率高達67.5%，全國第一。

賴清德說，但站在今天的處境來看2020年的困局，有許許多多的聲音督促他，一定要承擔責任，經過謹慎的思考，他覺得既然自己有為民進黨敗選、辭去行政院長負起政治責的承擔，那麼基於對這土地的使命和熱愛，他自應更要有捍衛台灣、承擔責任的勇氣，因此決定響應卓榮泰主席的號召、也回應基層期待，登記黨內總統初選，並且決心竭盡所能，凝聚社會支持的力量，力挽狂瀾，天佑台灣。

黃毓民：賴清德在鳩UP，難道當年國民黨當選執政後台灣就沒有民主？